《**夜访吸血鬼**》（）是一部由[华纳兄弟影业公司](../Page/华纳兄弟影业公司.md "wikilink")1994年出品的电影，根据[安·萊絲的](../Page/安·萊絲.md "wikilink")[同名小说改编](../Page/夜訪吸血鬼_\(小說\).md "wikilink")，由[汤姆·克鲁斯](../Page/汤姆·克鲁斯.md "wikilink")、[布拉德·皮特](../Page/布拉德·皮特.md "wikilink")、[安东尼奥·班德拉斯等人主演](../Page/安东尼奥·班德拉斯.md "wikilink")。

## 情节介绍

丹尼爾·馬洛（[克利斯汀·史萊特飾](../Page/克利斯汀·史萊特.md "wikilink")）是一名在[三藩市工作的](../Page/三藩市.md "wikilink")[記者](../Page/記者.md "wikilink")，有一晚他遇見了自稱是[吸血鬼的路易](../Page/吸血鬼.md "wikilink")（[布拉德·皮特飾](../Page/布拉德·皮特.md "wikilink")）；丹尼爾雖然對路易的身分半信半疑，但仍然決定訪問路易；他跟隨路易到一個小公寓，而路易亦把他的身世娓娓道來。

二百年前，路易是一個[莊園領主](../Page/莊園.md "wikilink")，在[新奧爾良附近擁有大型農場](../Page/新奧爾良.md "wikilink")，因妻子[難產死亡而產生尋死的念頭](../Page/難產.md "wikilink")。吸血鬼黎斯特（[汤姆·克鲁斯飾](../Page/汤姆·克鲁斯.md "wikilink")）在那時出現，說他選中路易作為伙伴，並將路易變成了吸血鬼，但善良的路易因仍未失去人性，不肯殺人或吸人血，而令到黎斯特相當失望。不久之後，路易的[奴隸因](../Page/奴隸.md "wikilink")[迷信和黎斯特的獵殺開始懼怕他們](../Page/迷信.md "wikilink")，更團結起來打算消滅他們兩個，路易其中一個女僕嘗試勸告路易把黎斯特趕走，但路易最後忍不住飢渴而將她殺了；萬念俱灰下，路易嘗試燒掉自己及整個莊園，但被黎斯特救出。

黎斯特帶著路易到新奧爾良後，路易看見一位遭父親遺棄、母親得[黑死病死去的小女孩](../Page/黑死病.md "wikilink")（[克斯汀·鄧斯特飾](../Page/克斯汀·鄧斯特.md "wikilink")），一念之差下竟咬了她，更被黎斯特發現。黎斯特幫小女孩改名為克勞蒂亞，並將她變成吸血鬼，此後加入了他們的行列；路易亦開始吸人血。克勞蒂亞逐漸長大，亦愛上了路易，但內心成熟的她卻有著無法成長的外貌，她的外表仍然是個小女孩。
渴望擁有成熟軀體的克勞蒂亞開始憎恨一切，為了和路易在一起竟下手殺了黎斯特，不料某天黎斯特竟又找到倆人，原來他並未死去，這令路易和克勞蒂亞驚慌不已，兩人只有逃走。

路易與克勞蒂亞為了尋找同類，走遍[歐洲各地](../Page/歐洲.md "wikilink")，但歷經多年都沒有結果，直到最後到了[法國](../Page/法國.md "wikilink")。他們在[巴黎遇到阿曼德](../Page/巴黎.md "wikilink")（[安东尼奥·班德拉斯飾](../Page/安东尼奥·班德拉斯.md "wikilink")），一位帶領一群吸血鬼在劇院扮演吸血鬼的頭頭，阿曼德是位活了四百年的吸血鬼。雖然路易希望阿曼德能教授他知識，不過卻也離不開克勞蒂亞。
不久他們兩人殺死黎斯特的事被其他吸血鬼知道，而吸血鬼之間有一個規定：殺害自己創造者的吸血鬼，必須被處死。

克勞蒂亞要求路易斯將一名洋娃娃工匠麥德琳轉變為吸血鬼，讓她扮演母親的角色，取代黎斯特留下的位子。路易斯一開始拒絕，但隨即發現克勞蒂亞的自身的痛苦，便將麥德琳轉變為吸血鬼。沒多久，吸血鬼劇場的成員們闖入他們家中，強行將他們三個帶走。原因是黎斯特現身，告訴劇場他過去的遭遇，最後導致路易斯被鎖死於棺材中。當克勞蒂亞和麥德琳被關在一個透天的小房間時，阿曼德現身並把路易斯從棺材中救出來，但麥德林與克勞蒂亞則因暴露於太陽下，被活活燒死。路易斯找到了她們留下的灰燼，相當震驚和憤怒。那一晚，他回到劇院，用像太陽一樣的火把整間劇院和裡面的吸血鬼燃燒殆盡，最後他和阿曼德離開。

經過了數十年，他在新奧爾良再次遇到黎斯特，垂死的黎斯特希望倆人能重新在一起，但路易仍選擇離去。

聽完了故事，丹尼爾嚮往路易的力量，要求路易把他也變成吸血鬼，路易不但拒絕，亦因丹尼爾終究未能體會路易作為吸血鬼的痛苦，而感到失望。路易憤怒地離開後，丹尼爾駕車回家，途中黎斯特突然出現，並給他選擇的機會，就如同當初他對路易一樣。

## 演員

  - [汤姆·克鲁斯](../Page/汤姆·克鲁斯.md "wikilink") 飾
  - [布拉德·皮特](../Page/布拉德·皮特.md "wikilink") 飾
  - [姬絲汀·登絲](../Page/姬絲汀·登絲.md "wikilink") 飾 克勞蒂亞（Claudia）
  - [安东尼奥·班德拉斯](../Page/安东尼奥·班德拉斯.md "wikilink") 飾 阿曼德（Armand）
  - [史蒂芬·雷](../Page/:en:Stephen_Rea.md "wikilink") 飾 聖地牙哥（Santiago）
  - [克利斯汀·史萊特](../Page/克利斯汀·史萊特.md "wikilink") 飾 記者丹尼爾·馬洛（Daniel Molloy）

## 文化影响

  - 華語歌曲：[五月天](../Page/五月天.md "wikilink")〈夜訪吸血鬼〉，收錄專輯：《[後青春期的詩](../Page/後青春期的詩.md "wikilink")》

## 參看

  - [电影目录](../Page/电影目录.md "wikilink")

  - [黑暗嘉年華](https://web.archive.org/web/20080420112342/http://www.onewitch.url.tw/vam.htm)：
    吸血鬼的迷信與傳說

  - [吸血鬼字典](https://web.archive.org/web/20080204184210/http://aboutwitch.myweb.hinet.net/vampirenewp.htm)

## 外部链接

  -
  -
  -
  -
  -
[Category:1994年電影](../Category/1994年電影.md "wikilink")
[Category:1990年代劇情片](../Category/1990年代劇情片.md "wikilink")
[Category:英語電影](../Category/英語電影.md "wikilink")
[Category:法語電影](../Category/法語電影.md "wikilink")
[Category:美國劇情片](../Category/美國劇情片.md "wikilink")
[Category:恐怖小說改編電影](../Category/恐怖小說改編電影.md "wikilink")
[Category:吸血鬼題材電影](../Category/吸血鬼題材電影.md "wikilink")
[Category:美國LGBT相關電影](../Category/美國LGBT相關電影.md "wikilink")
[Category:雙性戀相關電影](../Category/雙性戀相關電影.md "wikilink")
[Category:舊金山背景電影](../Category/舊金山背景電影.md "wikilink")
[Category:巴黎背景電影](../Category/巴黎背景電影.md "wikilink")
[Category:路易斯安那州背景電影](../Category/路易斯安那州背景電影.md "wikilink")
[Category:18世紀背景電影](../Category/18世紀背景電影.md "wikilink")
[Category:19世紀背景電影](../Category/19世紀背景電影.md "wikilink")
[Category:1980年代背景電影](../Category/1980年代背景電影.md "wikilink")
[Category:華納兄弟電影](../Category/華納兄弟電影.md "wikilink")
[Category:英国电影学院奖最佳摄影获奖电影](../Category/英国电影学院奖最佳摄影获奖电影.md "wikilink")